
2012-06-06T10:24:0Z
politika
Almanya Merkez Bankası'nın avro ile değiştirdiği tedavülden kalkmış markı, vatandaşlara avro kurunun yarısına vermeyi taahhüt ederek dolandırdıkları iddia edilen 7 kişi Muğla, Antalya, Denizli ve Balıkesir'de düzenlenen operasyonla gözaltına alındı. Muğla Emniyet Müdürlüğü Kaçakçılık ve Organize Suçlarla Şube Müdürlüğü ekiplerinin Fethiye ilçesinde yaptığı istihbarat çalışmalarında, bazı kişilerin vatandaşlara tedavülden kalkmış Alman Markı'nı avro kurunun yarısına vermeyi taahhüt ettiği, ancak vatandaşlardan Türk Lirası aldıktan sonra markı vermeyerek kaçtıkları belirlendi. Polis ekiplerinin Muğla, Antalya, Denizli ve Balıkesir'de eş zamanlı olarak düzenlediği operasyonda vatandaşları bu şekilde dolandırdıkları iddia edilen A.A, M.S, H.S, B.H.K, S.K, C.D. ve U.G. gözaltına alındı. Zanlıların üzerinde ve evlerinde yapılan aramada 10 adet değişik şahıslara ait nüfus cüzdanı fotokopisi, 400 Alman Markı, 189 adet Alman Markı fotokopisi, gerçek Alman Markı görünümü verilmek amacıyla hazırlanmış 17 deste kağıt, dolandırmak istenilen kişilerin adlarının yer aldığı ajanda ile 1 adet kuru sıkı tabanca ele geçirildi. Zanlıların özellikle Almanya'dan gelen gurbetçileri hedef aldığı, bu şekilde vatandaşları 444 bin 500 lira dolandırdıkları tespit edildi. Zanlıların emniyetteki sorguları devam ediyor. Muhabir: Kenan Gürbüz / Hızır Hacısalihoğlu Yayıncı: Tuncer Çetinkaya - Muğla 4 92 28 0
